<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Root>
	<!--Generic-->
	<Entry>
		<zType/>
		<Translation/>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_1</zType>
		<Translation>Отряды в лесу получают защитный бонус против дальнобойных атак.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_2</zType>
		<Translation>Отряды на равнине уязвимы к атакам всадников.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_3</zType>
		<Translation>Пехота может укрепляться, получая оборонительный бонус, пока они остаются на своей текущей плитке.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_4</zType>
		<Translation>Сухопутные отряды могут быстро перемещаться по воде, которую контролируют ваши города и стоящие на якоре корабли.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_5</zType>
		<Translation>Нажмите V, чтобы увидеть вашу торговую сеть и связь городов со столицей.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_6</zType>
		<Translation>Запасы Trainingicon(YIELD_TRAINING) не могут накапливаться больше, чем int(MAX_TRAINING). Все излишки конвертируются в Ordersicon(YIELD_ORDERS).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_7</zType>
		<Translation>Каждую игру вы можете использовать 3 из 4 доступных семей вашей нации. Поэкспериментируйте, чтобы выяснить, какие комбинации работают лучше всего!</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_8</zType>
		<Translation>Не использованные Civicsicon(YIELD_CIVICS) и Trainingicon(YIELD_TRAINING) в ваших городах будут добавлены в национальный запас.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_9</zType>
		<Translation>Если вы не хотите использовать все ваши Ordersicon(YIELD_ORDERS), вы можете завершить ход нажав клавишу '5'.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_10</zType>
		<Translation>Ваши работники могут рубить дерево с соседних лесов. Леса восстановятся через несколько лет, если их не вырубить полностью!</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_11</zType>
		<Translation>Если у вас нет достаточного количества материалов для создания отряда или постройки, удерживайте ALT и щелкните для автоматической покупки недостающих ресурсов (при условии, что у вас достаточно Moneyicon(YIELD_MONEY)).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_12</zType>
		<Translation>Создание постройки на холме увеличит время строительства на 1 год.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_13</zType>
		<Translation>Варвары враждебны ко всем нациям. При нападении на них и захвате их земель нет никаких дипломатических последствий. У них нет союзников, даже у других варваров.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_14</zType>
		<Translation>Если на ваших территориях мало Woodicon(YIELD_WOOD), сосредоточтесь на создании военных отрядов, потребляющих Foodicon(YIELD_FOOD) или Ironicon(YIELD_IRON). Ограниченное количество Woodicon(YIELD_WOOD) пойдет на содержание построек в клетках.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_15</zType>
		<Translation>Каменоломни, построенные рядом с горами, производят больше Stoneicon(YIELD_STONE) (бонус дается за каждую клетку с горами, находящейся рядом с каменоломнями). Каменоломни также получают незначительный бонус при постройке в засушливой местности.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_16</zType>
		<Translation>Лесопилки, построенные рядом с лагерями производят больше Woodicon(YIELD_WOOD); Охотники в лагерях контролируют хищников, прокладывают тропы в лесах и т.д.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_17</zType>
		<Translation>Находясь в состоянии войны с несколькими противниками, вашей армии может не хватить Ordersicon(YIELD_ORDERS) для эффективного ведения войны на каждом фронте. По возможности используйте дипломатию, чтобы предотвратить эту ситуации.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_18</zType>
		<Translation>Исследование технологии для улучшения лесопилок займет какое-то время. Возможно, Вам придется посылать рабочих за пределами ваших границ, чтобы рубить Woodicon(YIELD_WOOD) в клетках с деревьями и кустарниками.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_19</zType>
		<Translation>С ростом городов будет расти и потребление Foodicon(YIELD_FOOD).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_20</zType>
		<Translation>Перевооружение отрядов на более передовые технологии материально затратно, но оно может быстро увеличить вашу военную мощь.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_21</zType>
		<Translation>Дороги позволяют отрядам продвигаться дальше с каждым потраченным icon(YIELD_ORDERS), особенно в случаях, когда дорога проложена через труднопроходимую местность.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_22</zType>
		<Translation>Дальнобойные отряды, находящиеся на холмах, получают 1 дополнительную клетку к радиусу атаки, кроме случаев, когда их цель тоже находится на холмах.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_23</zType>
		<Translation>Размещение военного отряда на территории завоеванного города обозначает эту территорию как вашу. Неспособность охранять это место может привести к тому, что его заселят варвары или ваш соперник.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_24</zType>
		<Translation>Увеличение количества Ordersicon(YIELD_ORDERS) должно быть у вас в приоритете. Чем больше территорий и подразделений вы контролируете, тем больше Ordersicon(YIELD_ORDERS) потребуется вашей нации для функционирования и самозащиты.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_25</zType>
		<Translation>Сила каждого закона возрастает с ростом вашей нации. Выбирая исследования, не пренебрегайте открытием новых законов.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_26</zType>
		<Translation>Если город контролирует водные плитки, помеченные как побережье, то он может строить корабли.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_27</zType>
		<Translation>Разведчики имеют большой радиус обзора. Они могут предоставить ценную разведывательную информацию о силах и передвижениях противника.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_28</zType>
		<Translation>Города, имеющие высокое значение Growthicon(YIELD_GROWTH) создают новых поселенцев, рабочих и разведчиков намного быстрее.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_29</zType>
		<Translation>Скорость, с которой город создает военные отряды, напрямую зависит от скорости производства Trainingicon(YIELD_TRAINING) в этом городе.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_30</zType>
		<Translation>Скорость, с которой город создает проекты, напрямую зависит от скорости производства Civicsicon(YIELD_CIVICS) в этом городе.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_31</zType>
		<Translation>Городские специалисты могут быть улучшены много раз, сильно повышая эффективность городских построек.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_32</zType>
		<Translation>Большинство городских построек требуют Stoneicon(YIELD_STONE) для строительства. С открытием новых технологий спрос на Stoneicon(YIELD_STONE) будет возрастать.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_33</zType>
		<Translation>Дальнобойные отряды эффективны в бою, часто атакуя противника, не расходуя Ordersicon(YIELD_ORDERS) для передвижения.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_34</zType>
		<Translation>При рубке Woodicon(YIELD_WOOD) с кустарников не затрачиваются Ordersicon(YIELD_ORDERS). Если вы перемещаете рабочего через клетку с кустарником в другое место, вы сможете собрать немного Woodicon(YIELD_WOOD), не расходуя Ordersicon(YIELD_ORDERS).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_35</zType>
		<Translation>Отряды милиции и призывников не могут быть повышены, зато для их производства нужно Growthicon(YIELD_GROWTH) вместо Trainingicon(YIELD_TRAINING). Города с высоким Growthicon(YIELD_GROWTH) могут создавать эти отряды гораздо быстрее.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_36</zType>
		<Translation>Всадники имеют возможность разгрома. Когда они уничтожают вражеский отряд, они занимают его место. Хотя они и не могут двигаться, они имеют возможность атаковать снова, если другая цель находится рядом с ними.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_37</zType>
		<Translation>Вы можете расходовать Trainingicon(YIELD_TRAINING) на повышение ваших отрядов. Единицы, которые участвовали в боевых действиях и заработали опыт, требуют меньше Trainingicon(YIELD_TRAINING) для повышения.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_38</zType>
		<Translation>Племена - это не Нации. Когда они воюют с вами, только их отряды рядом с вашими отрядами или вашей территорией представляют угрозу, если только вы не разгневаете их настолько, чтобы они начали вторжение.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_39</zType>
		<Translation>Прибрежные города контролируют меньше суши, но они менее уязвимы для нападения.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_40</zType>
		<Translation>Облака проливаются дождями, проходя на горами с более холодным воздухом наверху. Из-за этого с одной стороны гор местность имеет много лугов, это зависит от розы ветров в регионе. </Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_41</zType>
		<Translation>В начале хода разберитесь с событиями, происходящими в игре в этот ход. Некоторые из них требуют Ordersicon(YIELD_ORDERS).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_42</zType>
		<Translation>Союз с варварами позволяет вам основывать города рядом с их поселениями, без риска нападения с их стороны</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_43</zType>
		<Translation>Запасы Civicsicon(YIELD_CIVICS) не могут накапливаться больше, чем int(MAX_CIVICS). Все излишки конвертируются в Scienceicon(YIELD_SCIENCE).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_44</zType>
		<Translation>Не излеченные до конца рабочие строят здания в клетках на 1 ход дольше.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_45</zType>
		<Translation>Нажмите [CTRL+Click] для автоматического марша отряда за предел своей своей усталости.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_46</zType>
		<Translation>Удерживайте клавишу [Z], чтобы скрыть леса и кустарники.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_47</zType>
		<Translation>Удерживайте клавишу [X] для подсветки зон контроля (ЗК).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_48</zType>
		<Translation>Удерживайте клавишу [C] для подсветки клеток с вражескими отрядами, которые можно атаковать.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_49</zType>
		<Translation>Удерживайте клавишу [V] для подсветки городов, соединенных с вашей столицей.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_50</zType>
		<Translation>Удерживайте клавишу [B] для подсветки отрядов, которыми еще можно сделать ход.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_51</zType>
		<Translation>Удерживайте клавишу [N] чтобы показать, что производит каждая из ваших построек (улучшения в клетках).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_52</zType>
		<Translation>Если ваш лидер не в состоянии выполнить свою амбицию до своей смерти, то эта амбиция становится наследием. Наследие тоже дает одно очко для победы через амбиции, но приносит меньше Legitimacyicon(YIELD_LEGITIMACY).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_53</zType>
		<Translation>В расширенных настройках при старте новой игры есть параметр "Сила варваров" - он влияет на количество пустых мест для постройки городов возле вашей столицы</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_54</zType>
		<Translation>Не прибрежные городские здания должны примыкать к городу или к двум другим городским зданиям.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_55</zType>
		<Translation>Городские здания на побережье должны быть только рядом с одним другим городским зданием или городским районом.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_56</zType>
		<Translation>Многоуровневые классы благоустройства (дворы, рынки, бани и др.) дешевле строить, если они соседствуют с улучшениями того же класса.</Translation>
	</Entry>
  <Entry>
    <zType>TEXT_HINT_57</zType>
    <Translation>Когда рабочий выбран, удерживайте клавишу CTRL и перемещайте курсор над клеткой, чтобы посмотреть, какое улучшение можно в ней построить.</Translation>
  </Entry>
  <Entry>
    <zType>TEXT_HINT_58</zType>
    <Translation>В лесах разведчики невидимы.</Translation>
  </Entry>
</Root>
