<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Translated by AlexRjg-->
<!--Editing & Proofreading by Elena Davydova (Bada)-->
<Root>
	<!--Generic-->
	<Entry>
		<zType/>
		<Translation/>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_1</zType>
		<Translation>Отряды в лесу получают бонус к защите против дальнобойных атак.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_2</zType>
		<Translation>Отряды на равнине уязвимы к атакам всадников.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_3</zType>
		<Translation>Пехота может укрепиться, получив бонус к обороне, пока не переместится на другую клетку.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_4</zType>
		<Translation>Сухопутные отряды могут быстро перемещаться по воде, которую контролируют ваши города и стоящие на якоре корабли.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_5</zType>
		<Translation>Удерживайте клавишу [V], чтобы увидеть вашу торговую сеть и связь городов со столицей.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_6</zType>
		<Translation>Запасы очков тренировки  icon(YIELD_TRAINING) не могут быть больше, чем int(MAX_TRAINING). Все излишки конвертируются в приказы  icon(YIELD_ORDERS).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_7</zType>
		<Translation>Каждую игру вы можете использовать 3 из 4 доступных семей вашей нации. Поэкспериментируйте, чтобы выяснить, какие комбинации работают лучше всего!</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_8</zType>
		<Translation>Не использованные в городах Civics  icon(YIELD_CIVICS) и очки тренировки  icon(YIELD_TRAINING) будут добавлены в национальный запас.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_9</zType>
		<Translation>Если вы не хотите использовать все приказы  icon(YIELD_ORDERS), то можете завершить ход, нажав клавишу [6].</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_10</zType>
		<Translation>Ваши рабочие могут добывать дерево в соседних лесах. Леса восстановятся через несколько лет, если не вырубать их полностью!</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_11</zType>
		<Translation>Если вам не хватает материалов для создания отряда или постройки, удерживайте ALT и щелкните для автоматической покупки нужных ресурсов (при условии, что у вас достаточно денег  icon(YIELD_MONEY)).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_12</zType>
		<Translation>Создание постройки на холме увеличит время строительства на 1 год.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_13</zType>
		<Translation>Варвары враждебны ко всем нациям. При нападении на них и захвате их земель нет никаких дипломатических последствий. У них нет союзников, даже среди других варваров.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_14</zType>
		<Translation>Если на ваших территориях мало дерева  icon(YIELD_WOOD), сосредоточьтесь на создании военных отрядов, потребляющих еду  icon(YIELD_FOOD) или железо  icon(YIELD_IRON). Ограниченное количество дерева  icon(YIELD_WOOD) пойдет на содержание построек в клетках.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_15</zType>
		<Translation>Каменоломни, построенные рядом с горами, производят больше камня  icon(YIELD_STONE) (бонус дается за каждую клетку с горой, находящуюся рядом с каменоломнями). Они также получают небольшой бонус при постройке в засушливой местности.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_16</zType>
		<Translation>Лесопилки производят больше дерева  icon(YIELD_WOOD) рядом с лагерями. Охотники в лагерях контролируют хищников, прокладывают тропы в лесах и т.д.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_17</zType>
		<Translation>Находясь в состоянии войны с несколькими противниками, вы можете испытать нехватку приказов  icon(YIELD_ORDERS) для эффективного ведения войны на каждом фронте. По возможности используйте дипломатию, чтобы предотвратить эту ситуацию.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_18</zType>
		<Translation>Исследование технологии для создания лесопилок займет какое-то время. Возможно, придется посылать рабочих за пределы вашей территории для добычи дерева  icon(YIELD_WOOD) на клетках лесов и кустарников.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_19</zType>
		<Translation>С ростом городов будет расти и потребление еды  icon(YIELD_FOOD).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_20</zType>
		<Translation>Модернизация отрядов материально затратна, но она может быстро увеличить вашу военную мощь.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_21</zType>
		<Translation>Дороги позволяют отрядам продвигаться дальше с каждым потраченным приказом  icon(YIELD_ORDERS), особенно если дорога проложена через труднопроходимую местность.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_22</zType>
		<Translation>Дальнобойные отряды, атакующие с холмов, получают 1 дополнительную клетку к радиусу атаки, кроме случаев, когда их цель тоже находится на холмах.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_23</zType>
		<Translation>Размещение военного отряда в центре завоеванного города обозначает его территорию как вашу. Неспособность охранять это место может привести к тому, что его займут варвары или ваш соперник.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_24</zType>
		<Translation>Увеличение количества приказов  icon(YIELD_ORDERS) должно быть вашей главной целью. Чем больше территорий и подразделений вы контролируете, тем больше приказов  icon(YIELD_ORDERS) потребуется для развития и самозащиты.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_25</zType>
		<Translation>Сила каждого закона увеличивается с ростом вашей нации. Выбирая исследования, не пренебрегайте открытием новых законов.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_26</zType>
		<Translation>Если город контролирует Прибрежные клетки, то он может строить корабли.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_27</zType>
		<Translation>Разведчики имеют большой радиус обзора. Они могут предоставить ценную информацию о силах и передвижениях противника.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_28</zType>
		<Translation>Города, имеющие высокий уровень роста  icon(YIELD_GROWTH), создают новых поселенцев, рабочих и разведчиков намного быстрее.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_29</zType>
		<Translation>Скорость создания военных отрядов напрямую зависит от производства очков тренировки  icon(YIELD_TRAINING) в городе.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_30</zType>
		<Translation>Скорость создания проектов напрямую зависит от производства Civics  icon(YIELD_CIVICS) в городе.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_31</zType>
		<Translation>Улучшение городских специалистов повышает эффективность городских построек.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_32</zType>
		<Translation>Большинство городских построек требует камень  icon(YIELD_STONE) для строительства. С открытием новых технологий спрос на камень  icon(YIELD_STONE) будет возрастать.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_33</zType>
		<Translation>Дальнобойные отряды эффективны в бою, если атакуют противника, не расходуя приказы  icon(YIELD_ORDERS) для передвижения.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_34</zType>
		<Translation>Вырубка дерева  icon(YIELD_WOOD) с кустарников не затрачивает приказы  icon(YIELD_ORDERS). Если вы перемещаете рабочего через клетку с кустарником в другое место, вы можете собрать немного дерева  icon(YIELD_WOOD), не расходуя приказы  icon(YIELD_ORDERS).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_35</zType>
		<Translation>Отряды ополченцев и рекрутов не могут быть повышены, зато для их производства нужен рост  icon(YIELD_GROWTH) вместо очков тренировки  icon(YIELD_TRAINING). Города с высоким уровнем роста  icon(YIELD_GROWTH) могут создавать эти отряды гораздо быстрее.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_36</zType>
		<Translation>Всадники обладают навыком разгрома. При уничтожении вражеского отряда они занимают его место и могут атаковать другую цель, если она находится рядом.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_37</zType>
		<Translation>Вы можете потратить очки тренировки  icon(YIELD_TRAINING) на повышение отрядов. Отряды, которые участвовали в бою и заработали опыт, требуют меньше очков тренировки  icon(YIELD_TRAINING) для повышения.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_38</zType>
		<Translation>Племена - это не Нации. Во время войны их отряды представляют угрозу только вашим отрядам и территории. Конечно, если вы не разгневаете их настолько, что дело дойдет до вторжения.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_39</zType>
		<Translation>Прибрежные города контролируют меньше суши, но они менее уязвимы для нападения.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_40</zType>
		<Translation>Облака проливаются дождями, проходя над горами с более холодным воздухом. Поэтому с одной стороны гор местность имеет много лугов, в зависимости от направления ветра в регионе. </Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_41</zType>
		<Translation>В начале хода разберитесь с событиями, произошедшими в игре. Для некоторых из них потребуются приказы  icon(YIELD_ORDERS).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_42</zType>
		<Translation>Союз с варварами позволяет вам основывать города рядом с их поселениями без риска нападения с их стороны.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_43</zType>
		<Translation>Запасы  Civics  icon(YIELD_CIVICS) не могут быть больше, чем int(MAX_CIVICS). Все излишки конвертируются в науку  icon(YIELD_SCIENCE).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_44</zType>
		<Translation>Рабочие, не излеченные до конца, строят на 1 ход дольше.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_45</zType>
		<Translation>Нажмите [CTRL+Click] для автоматического марша отряда за пределами своей своей усталости.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_46</zType>
		<Translation>Удерживайте клавишу [Z], чтобы скрыть леса и кустарники.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_47</zType>
		<Translation>Удерживайте клавишу [X] для подсветки зоны контроля (ЗК).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_48</zType>
		<Translation>Удерживайте клавишу [C] для подсветки клеток с вражескими отрядами, которые можно атаковать.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_49</zType>
		<Translation>Удерживайте клавишу [V] для подсветки городов, связанных со столицей.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_50</zType>
		<Translation>Удерживайте клавишу [B] для подсветки отрядов, которые еще могут сделать ход.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_51</zType>
		<Translation>Удерживайте клавишу [N], чтобы увидеть продукцию клеток.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_52</zType>
		<Translation>Если ваш лидер не в состоянии выполнить свои амбиции до смерти, то они становятся наследием. Наследие тоже дает одно очко победы, но приносит меньше очков легитимности  icon(YIELD_LEGITIMACY).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_53</zType>
		<Translation>"Уровень варваров" в расширенных настройках игры влияет на количество пустых мест возле столицы для постройки городов.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_54</zType>
		<Translation>Городские постройки должны примыкать к городу или двум другим городским постройкам.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_55</zType>
		<Translation>Городские постройки на побережье должны примыкать только к одной городской постройке.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_56</zType>
		<Translation>Постройки, имеющие несколько уровней (здания суда, рынки, купальни и др.), дешевле строить, если они соседствуют с постройками того же класса.</Translation>
	</Entry>
  <Entry>
    <zType>TEXT_HINT_57</zType>
    <Translation>Выбрав рабочего, удерживайте клавишу CTRL и перемещайте курсор над клеткой, чтобы посмотреть, что можно на ней построить.</Translation>
  </Entry>
  <Entry>
    <zType>TEXT_HINT_58</zType>
    <Translation>В лесах разведчики незаметны.</Translation>
  </Entry>
</Root>
